英國外相約翰遜發聲明：英對港承諾如20年前堅定 中方：無意義

1984年的《中英聯合聲明》，現在還有甚麼意義？英國外相約翰遜（Boris Johnson）就香港主權移交20周年發表聲明，強調英國對香港的承諾與20年前一樣堅定，又期望香港未來會有更民主及負責任的政府制度，可是，中國外交部發言人陸慷則稱，《聯合聲明》只是「歷史文件」，「不再具有任何現實意義」，希望國際社會認清現實。

約翰遜發表的聲明指出，「我要強調，英國對香港列明在《中英聯合聲明》內的承諾，今天與20年前一樣堅定。我毫不懷疑，香港未來的成功，將取決於聲明內所保障的權利及自由。」他又指「一國兩制」的原則必須繼續遵守，以維持香港生活方式。

他又表示，法治、司法獨立及新聞自由，都是香港成功的核心，香港是充滿活力的城市，亦是通往世界上規模最大、增長最快市場的門戶。

不過，陸慷則在外交部例行記者會上指出，「現在香港已經回歸祖國懷抱20年」，「《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義，對中國中央政府對香港特區的管理也不具備任何約束力。英方對回歸後的香港無主權、無治權，無監督權。希望上述人士認清現實。」

綜合報道

🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧

我簽既合同毫無意義，歷史文件

正式回歸英國

🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧

快D 派BC

莊漢生

聲明國

承諾誠信，不再具有任何現實意義

祖國🇬🇧

中美三個聯合公報也是歷史文件

肯做野咩

英國都幾忍得
比人大巴大巴咁摑都可以當冇事發生

最後解決領土爭議都係靠武力，英國現在脫歐了，自身難保。

仲諗住靠英國

你想靠日本？

姐係琴日寫完既文件就可以當歷史 大國係唔同D

學術討論, 如果中英聯合聲明廢除, 咁界限街以南係咪應該歸還英國?

英國跪曬地啦大佬

香港人都跪晒啦
仲上連登打丁

當然唔係

同個土匪講承諾

中共比左錢呀

英國當然 當無事發生啦

英國做下樣渣
又落到人面
又嬴盡國際掌聲
又可以唔洗接受呢塊爛地

係有心 一早派BC啦

因為北京條約都廢埋界限街以北深圳河以南都歸還比英國

其實中共條友講得啱呀，點解？
因為份聲明根本都唔喺強國度，講白啲，即係佢冇say，冇任何話語權
咁就梗係瘋狂話份嘢係垃圾啦。正所謂地已袋，理撚得你

但新界唔係99年？

份聲明係台灣到

有咩忍唔忍得
香港已還，理撚得你
佢覺得最緊要就係中共快啲拎錢黎塞住佢把口
間唔中咪講一兩句囉

出篇咁既野比連登仔打下飛機威吓
唉 現實無改變到任何野

英國佬有錢要佢含撚都得

得閒出篇報導掩飾吓搞掂

咁支那你簽嚟把撚呀
一早唔好簽啦

以後仲有邊個夠膽同佢做生意

快啲打第三次世界大戰啦，西方世界解放香港

仲幻想

中共加入世貿，聯合國協議已成歷史文件

英國佬正係得把口
無利益幫你做乜鳩

求下你比返本bc 香港人啦，我地好慘呀而家

英國收回香港
香港稅收由英國支配

deal？

🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧

好過唔出聲

Boris Johnson